美國眾議院有望12月8日通過《香港人民自由和選擇法》

美國眾議院全院擬在當地時間12月7日下午2時起（香港時間8日早上3時起），就包括《香港人民自由和選擇法》（Hong Kong People's Freedom and Choice Act，暫譯）在內的法案進行表決，它有望在當天通過。

根據眾議院民主黨領袖霍耶（Steny Hoyer）公布的議程安排，眾院7日表決包括《香港人民自由和選擇法》在內的法案。由於法案被列為擱置規則（Suspension of the rules），意味着法案已獲至少三分之二議員支持，而辯論時間會被限制至40分鐘，亦不會出現新修訂，故法案有望在當天獲得通過。法案通過後將交由參議院審議，經參院表決後，再由總統簽署生效。

法案生效後會為已持簽證到美國，但返回香港可能面臨政治迫害的香港人提供「臨時保護身份」。法案亦有助特定港人加快申請難民批核程序，包括曾參與和平示威被捕、起訴或被判有罪的港人，以及急救員、記者、協助被捕人士的法律人員等在抗爭活動中擔當重要角色的人士。

呀登一定會取消

包括曾參與和平示威

後面兩隻字做咩唔講

推